巡屋苑戒嚴 居民不准歸家

2018年10月25日

巡屋苑戒嚴 居民不准歸家

深圳龍悅居附近有行車線被封，交通嚴重擠塞。

習近平展開旋風式南巡，行程十分保密，有指他昨日曾到深圳龍華區龍悅居參觀，居民出入均被嚴格限制，商戶要提早關門，以致屋苑如死城。當地居民更被「玩謝」，政府派人逐家逐戶敲門登記，通知居民昨許出不許入，留在家中就會有警察入屋「陪聊天」，防止有人鬧事。民眾怨聲載道，卻只能敢怒不敢言。

商店玻璃門被貼上「防爆安檢」封條。

習近平南巡，為保安理由，深圳民眾被遠遠隔開。《蘋果》記者攝

車道四改二塞爆

龍悅居居民楊女士，上周五收到通知，指昨日會有國家領導人到訪，通知居民當日上午不要返回住所，留在住所的就不要外出，否則官方會派警員一對一入屋「陪聊天」，直至領導人結束參觀為止。楊最後選擇到香港親戚的家中暫避，至於其家人就在深圳的酒店過夜。

龍悅居社區從前晚起處於嚴密警戒，屋苑居民昨如常上班上學，基於保安原因，將4條車道改成兩條，造成交通擠塞。部份商店玻璃門被貼上「防爆安檢」封條，就連路邊水渠蓋也有相關封條。《蘋果》記者現場所見，面向龍悅居4期的大樓每層露台都有人把守，相信習到訪的應是龍悅居4期。

屋苑四周除了警車、電子干擾車巡邏，更有10多輛私家車以極慢速度「掃街」。當地警方要求附近大廈必須關窗開窗簾，一旦有住戶離開時忘記關窗，有人被急召回家關窗，否則由物業管理處人員請開鎖師傅破門關窗。當局容許臨街的商舖及食肆恢復營業，亦找疑似警察、公務員或經篩選的市民扮客人充場面。

《蘋果》記者

上一則
上一則
指示由上而下「統籌謀劃」自貿區 不提鄧小平習開改革倒車

下一則
下一則
鄧樸方暗斥習 講話突瘋傳

鄧樸方暗斥習 講話突瘋傳

指示由上而下「統籌謀劃」自貿區不提鄧小平 習開改革倒車

連個屋苑名都刷鞋過人
龍顏大悅